# XML-Dokumente erstellen

last modified on Aug 19, 2015

Sie können ein neues XML-Dokument erstellen, indem Sie entweder
“Datei \> Neues Objekt” in der Menüleiste auswählen oder durch
Rechtsklicken eines Projekts im [Navigator](40220331.md) und Auswahl
von “Neues Objekt” im Kontextmenü. Wählen Sie im sich öffnenden
Assistenten “Neues TextGrid-Objekt”, ein Zielprojekt und den Dokumenttyp
(XML-Dokument, XML-Schema oder XSLT-Stylesheet). Klicken Sie “Weiter”
und weisen Sie im Metadatenformular Metadaten zu.
[Metadaten](https://wiki.de.dariah.eu/display/tgarchiv1/Metadaten)
können auch später hinzugefügt werden. Sie können nun “Weiter” klicken,
um ein Schema mit Ihrem XML-Dokument zu assoziieren, oder
“Fertigstellen”, um den Assistenten zu verlassen. Um die Änderungen im
Dokument zu speichern, können Sie “Datei \> Speichern” wählen, das
Symbol ![](attachments/40220577/40436812.png "save.png") in der
Werkzeugleiste klicken oder in der XML-Editor-Sicht rechtsklicken und im
Kontextmenü “Speichern” wählen.

## Attachments

- [save.png](attachments/40220577/40436812.png) (image/png)  
